<resources>
    <string name="app_name">spbMarks</string>

    <string name="aboutApp">Приложение spbMarks подробно расскажет вам о лучших достопримечательностях города Санкт-Петербург.
        Здесь вы сможете узнать краткую историческую информацию, инфорамцию о местоположении достопримечательности.</string>

    <string name="kazanDisc">Один из крупнейших храмов Санкт-Петербурга.
        Построен для хранения чтимого списка чудотворной иконы Божией Матери Казанской.
        После Отечественной войны 1812 года приобрёл значение памятника русской воинской славы.
        В 1813 году здесь был похоронен полководец Михаил Кутузов и помещены ключи от взятых городов и другие военные трофеи.
        В 1932 году превращён в Музей истории религии и атеизма.
        С 1991 года — действующий храм, несколько лет сосуществовавший с экспозицией музея.
        С 2000 года — кафедральный собор Санкт-Петербургской епархии Русской православной церкви.
        С 9 марта 2019 года настоятелем является митрополит Санкт-Петербургский и Ладожский Варсонофий.</string>

    <string name="isacDisc">Крупнейший православный храм Санкт-Петербурга.
        Современное здание собора является четвёртым петербургским храмом в честь Исаакия Далматского,
        возведённым на месте собора, спроектированного Антонио Ринальди.
        При возведении здания использовались новые для того времени строительные технологии,
        что повлияло на дальнейшее развитие архитектуры XIX и XX века.
        Сооружение здания и работы по его оформлению продолжались с 1818 по 1858 год.
        Исаакиевский собор считается самой поздней постройкой в стиле классицизма.</string>

    <string name="discHermit">Является одним из крупнейших художественных музеев в мире.
        Главный музейный комплекс включает в себя шесть связанных между собой зданий.
        Общая площадь помещений Государственного Эрмитажа составляет 233 345 м².
        Свою историю музей начинал с коллекции произведений искусства, приобретённых в частном порядке российской императрицей Екатериной II в 1764 году.
        Первоначально это собрание размещалось в специальном дворцовом флигеле — Эрмитаже, откуда и закрепилось общее название будущего музея.
        В 1852 году из сильно разросшейся коллекции был сформирован и открыт для посещения публичный музей, расположившийся в специально для этого построенном здании Нового Эрмитажа
        Коллекция музея насчитывает около трёх миллионов произведений искусства и памятников мировой культуры,
        собранных начиная с каменного века и до нашего столетия.</string>

    <string name="vsadnicDisc">Памятник Петру I на Сенатской площади в Санкт-Петербурге.
        Памятник изготовлен из бронзы. Название «медный» закрепилось за ним благодаря поэме А. С. Пушкина «Медный всадник».
        Модель конной статуи Петра выполнена скульптором Этьеном Фальконе в 1768—1770 г.
        Голову статуи лепила ученица этого скульптора, Мари Анн Колло.
        Змею по замыслу Фальконе вылепил Фёдор Гордеев.
        Отливка статуи осуществлялась под руководством литейных дел мастера Екимова Василия Петровича и была закончена в 1778 году.
        Архитектурно-планировочные решения и общее руководство осуществлял Юрий Фельтен.</string>

    <string name="spasDisc">Православный мемориальный однопрестольный храм во имя Воскресения Христова; сооружён в память того,
        что на этом месте 1 марта 1881 года в результате покушения был смертельно ранен император Александр II
        (выражение на крови указывает на кровь царя). Храм был сооружён как памятник царю на средства, собранные по всей России.
        Храм был возведён по указу императора Александра III в 1883—1907 годах по совместному проекту архитектора Альфреда Парланда и архимандрита Игнатия,
        который впоследствии от строительства отошёл. Проект выполнен в русском стиле, несколько напоминает московский собор Покрова на Рву.
        Строительство длилось 24 года. 6 августа 1907 года собор был освящён.</string>

    <string name="zamokDisc">Бывший императорский дворец в центре Санкт-Петербурга.
        На рубеже XVIII—XIX веков построенный как замок на воде по заказу императора Павла I и ставший местом его смерти.
        Общий замысел создания замка и первые эскизы его планировки принадлежали самому Павлу.
        Работа над проектом будущей резиденции началась ещё в 1784 году, в бытность его великим князем.
        В процессе проектирования, которое длилось почти 12 лет, он обращался к различным архитектурным образцам,
        увиденным им во время заграничного путешествия 1781—1782 годов. Одним из возможных мест возведения нового дворца называлась Гатчина.
        Это здание — крупнейший архитектурный памятник, завершающий собою историю петербургского зодчества XVIII века.
        Павел I был убит офицерами в Михайловском замке в собственной опочивальне в ночь на 12 марта 1801 года.</string>

    <string name="rusDisc">Музей является крупнейшим собранием российского искусства в мире.
        Коллекция берёт своё начало с произведений, поступивших к 1898 году из Академии художеств (122 картины),
        Эрмитажа (80 картин), Зимнего дворца, пригородных дворцов — Гатчинского и Александровского (95 картин),
        а также приобретённых в частных коллекциях. В частности, крупная коллекция портретной живописи (несколько десятков картин)
        поступила от наследников князя А. Б. Лобанова-Ростовского, коллекция рисунков и акварелей — от княгини М. К. Тенишевой и других.
        К открытию Русского музея в собрании имелось 445 картин, 111 скульптур, 981 графический лист (рисунки, гравюры и акварели),
        а также около 5000 памятников старины (иконы и изделия древнерусского декоративно-прикладного искусства).
        На 1 января 2015 года собрание Русского музея составило 410 945 единиц хранения. В это число входят произведения живописи,
        графики, скульптуры, нумизматики, декоративно-прикладного и народного искусства, а также архивные материалы.</string>

    <string name="petropDisc">Старейший памятник архитектуры Санкт-Петербурга, крепость I класса.
        Расположена на Заячьем острове, в Санкт-Петербурге, историческое ядро города.
        Дата закладки крепости 27 мая 1703 года, является датой основания Санкт-Петербурга. Никогда не использовалась ни в одном сражении.
        С первой четверти XVIII века до начала 1920-х годов служила тюрьмой. С 1924 года является государственным музеем.
        С 1873 года с Нарышкина бастиона крепости ежедневно в 12 часов производится артиллерийский сигнальный выстрел (не осуществлялся с 1934 по 1953 год).
        Является историческим символом города.
        Согласно Уставу Санкт-Петербурга, историческими символами города являются ангел на шпиле Петропавловского собора,
        кораблик на шпиле Адмиралтейства и памятник «Медный всадник».</string>

    <string name="kuntsDisc">Первый музей в России, учреждённый императором Петром I в Санкт-Петербурге.
        Пётр I во время «великого посольства» в 1697—1698 годах осматривал крупные преуспевающие города Голландии и Англии.
        Увидел и заморские кабинеты «кунштов», то есть редкостей, чудес. На страницах дневника, который приказал вести Пётр,
        часто мелькает восклицание «зело дивно!». Есть запись и о новейшей науке анатомии: «Видел у доктора анатомию:
        вся внутренность разнята разно, — сердце человеческое, лёгкое, почки… Жилы, которые в мозгу живут, — как нитки…».
        Петра очень заинтересовали подобные новшества и царь, не скупясь, закупал целые коллекции и отдельные вещи: книги, приборы,
        инструменты, оружие, природные редкости. Эти предметы и легли в основу «государева Кабинета», а потом и Петровской Кунсткамеры,
        первого российского естественнонаучного музея. Здание Кунсткамеры с начала XVIII в. является символом Российской академии наук.</string>

    <string name="marinksDisc">Театр оперы и балета в Санкт-Петербурге, один из ведущих музыкальных театров России и мира.
        Труппа, основанная ещё в XVIII веке, до революции функционировала под руководством дирекции Императорских театров.
        В 1784—1886 годах для балетных и оперных спектаклей использовалось преимущественно здание Большого театра
        (в 1896 году перестроено архитектором В. В. Николя для размещения Санкт-Петербургской консерватории),
        в 1859—1860 году там же, на Театральной площади, архитектором А. К. Кавосом было выстроено нынешнее здание театра,
        названное в честь императрицы Марии Александровны.
        Театральный комплекс включает в себя собственно основное здание на Театральной площади, концертный зал (с 2006 года и новый южный корпус с 2021 года),
        вторую сцену на Крюковом канале (с 2013 года) и филиалы во Владивостоке (с 2016 года) и Владикавказе (с 2017).</string>



    <string name="sights">Достопримечательности</string>

    <string name="aboutAppName">О приложении</string>

    <string name="exit">Выйти</string>

</resources>