<resources>
    <string name="app_name">spbMarks</string>

    <string name="kazanDisc">Один из крупнейших храмов Санкт-Петербурга.
        Построен для хранения чтимого списка чудотворной иконы Божией Матери Казанской.
        После Отечественной войны 1812 года приобрёл значение памятника русской воинской славы.
        В 1813 году здесь был похоронен полководец Михаил Кутузов и помещены ключи от взятых городов и другие военные трофеи.</string>

    <string name="isacDisc">Крупнейший православный храм Санкт-Петербурга.
        Современное здание собора является четвёртым петербургским храмом в честь Исаакия Далматского,
        возведённым на месте собора, спроектированного Антонио Ринальди.
        При возведении здания использовались новые для того времени строительные технологии,
        что повлияло на дальнейшее развитие архитектуры XIX и XX века.</string>

    <string name="discHermit">Является одним из крупнейших художественных музеев в мире.
        Главный музейный комплекс включает в себя шесть связанных между собой зданий.
        Общая площадь помещений Государственного Эрмитажа составляет 233 345 м².
        Коллекция музея насчитывает около трёх миллионов произведений искусства и памятников мировой культуры,
        собранных начиная с каменного века и до нашего столетия.</string>

    <string name="vsadnicDisc">Памятник Петру I на Сенатской площади в Санкт-Петербурге.
        Памятник изготовлен из бронзы. Название «медный» закрепилось за ним благодаря поэме А. С. Пушкина «Медный всадник».</string>

    <string name="spasDisc">Православный мемориальный однопрестольный храм во имя Воскресения Христова; сооружён в память того,
        что на этом месте 1 марта 1881 года в результате покушения был смертельно ранен император Александр II
        (выражение на крови указывает на кровь царя). Храм был сооружён как памятник царю на средства, собранные по всей России.</string>

    <string name="zamokDisc">Бывший императорский дворец в центре Санкт-Петербурга.
        На рубеже XVIII—XIX веков построенный как замок на воде по заказу императора Павла I и ставший местом его смерти.
        Это здание — крупнейший архитектурный памятник, завершающий собою историю петербургского зодчества XVIII века.
        Павел I был убит офицерами в Михайловском замке в собственной опочивальне в ночь на 12 марта 1801 года.</string>

    <string name="aboutApp">Приложение spbMarks подробно расскажет вам о лучших достопримечательностях города Санкт-Петербург.
        Здесь вы сможете узнать краткую историческую информацию, инфорамцию о местоположении достопримечательности.</string>

    <string name="rusDisc">Музей является крупнейшим собранием российского искусства в мире.
        На 1 января 2015 года собрание Русского музея составило 410 945 единиц хранения. В это число входят произведения живописи,
        графики, скульптуры, нумизматики, декоративно-прикладного и народного искусства, а также архивные материалы.</string>

    <string name="petropDisc">Старейший памятник архитектуры Санкт-Петербурга, крепость I класса.
        Расположена на Заячьем острове, в Санкт-Петербурге, историческое ядро города.
        Дата закладки крепости 27 мая 1703 года, является датой основания Санкт-Петербурга. Никогда не использовалась ни в одном сражении.
        С первой четверти XVIII века до начала 1920-х годов служила тюрьмой. С 1924 года является государственным музеем.</string>

    <string name="kuntsDisc">Первый музей в России, учреждённый императором Петром I в Санкт-Петербурге.
        Обладает уникальной коллекцией предметов старины, раскрывающих историю и быт многих народов.
        Но многим этот музей известен своей «особенной» коллекцией анатомических редкостей и аномалий.
        Здание Кунсткамеры с начала XVIII в. является символом Российской академии наук.
        Башню Кунсткамеры венчает Армиллярная сфера.</string>

    <string name="marinksDisc">Театр оперы и балета в Санкт-Петербурге, один из ведущих музыкальных театров России и мира.
    Театральный комплекс включает в себя собственно основное здание на Театральной площади, концертный зал (с 2006 года и новый южный корпус с 2021 года),
    вторую сцену на Крюковом канале (с 2013 года) и филиалы во Владивостоке (с 2016 года) и Владикавказе (с 2017).</string>

</resources>